# sections.pot translation of pdo
# This file is put in the public domain.
# Kanru Chen <koster@debian.org.tw>, 2008.
# Yangfl <mmyangfl@gmail.com>, 2017.
#
msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: pdo master\n"
"Report-Msgid-Bugs-To: \n"
"POT-Creation-Date: 2017-12-11 15:50+0800\n"
"PO-Revision-Date: 2017-09-25 21:30+0800\n"
"Last-Translator: Yangfl <mmyangfl@gmail.com>\n"
"Language-Team:  <debian-l10n-chinese@lists.debian.org>\n"
"Language: \n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"Plural-Forms: nplurals=1; plural=0;\n"
"X-Generator: Gtranslator 2.91.7\n"

#: lib/Packages/Sections.pm:12
msgid "Administration Utilities"
msgstr "實用管理工具"

#: lib/Packages/Sections.pm:13
msgid "Utilities to administer system resources, manage user accounts, etc."
msgstr "管理系統資源，維護使用者賬號等實用工具。"

#: lib/Packages/Sections.pm:14
msgid "Base Utilities"
msgstr "基礎實用工具"

#: lib/Packages/Sections.pm:15
msgid "Basic needed utilities of every Debian system."
msgstr "任何 Debian 系統必備的實用工具。"

#: lib/Packages/Sections.pm:16
msgid "Mono/CLI"
msgstr "Mono/CLI"

#: lib/Packages/Sections.pm:17
msgid "Everything about Mono and the Common Language Infrastructure."
msgstr "一切有關 Mono 和 Common Language Infrastructure 的內容。"

#: lib/Packages/Sections.pm:18
msgid "Communication Programs"
msgstr "通訊程式"

#: lib/Packages/Sections.pm:19
msgid "Software to use your modem in the old fashioned style."
msgstr "用於您老式調變解調器的軟體。"

#: lib/Packages/Sections.pm:20
msgid "Databases"
msgstr "資料庫"

#: lib/Packages/Sections.pm:21
msgid "Database Servers and Clients."
msgstr "資料庫伺服器和客戶端。"

#: lib/Packages/Sections.pm:22
msgid "Debug packages"
msgstr "除錯套件"

#: lib/Packages/Sections.pm:23
msgid ""
"Packages providing debugging information for executables and shared "
"libraries."
msgstr "提供可執行檔案和共享庫除錯資訊的軟體套件。"

#: lib/Packages/Sections.pm:24
msgid "Development"
msgstr "開發"

#: lib/Packages/Sections.pm:25
msgid ""
"Development utilities, compilers, development environments, libraries, etc."
msgstr "實用開發工具，編譯器，開發環境，連結庫，等等。"

#: lib/Packages/Sections.pm:26
msgid "Documentation"
msgstr "文件"

#: lib/Packages/Sections.pm:27
msgid ""
"FAQs, HOWTOs and other documents trying to explain everything related to "
"Debian, and software needed to browse documentation (man, info, etc)."
msgstr ""
"FAQ，HOWTO，以及其他的、嘗試講解有關 Debian 一切的文件，以及閱讀文件時所需的"
"軟體(man，info，等)。"

#: lib/Packages/Sections.pm:28
msgid "Editors"
msgstr "編輯器"

#: lib/Packages/Sections.pm:29
msgid "Software to edit files. Programming environments."
msgstr "編輯檔案的軟體。程式編寫環境。"

#: lib/Packages/Sections.pm:30
msgid "Education"
msgstr ""

#: lib/Packages/Sections.pm:31
#, fuzzy
#| msgid "Software for ham radio."
msgid "Software for learning and teaching."
msgstr "業餘無線電軟體。"

#: lib/Packages/Sections.pm:32
msgid "Electronics"
msgstr "電子工程學"

#: lib/Packages/Sections.pm:33
msgid "Electronics utilities."
msgstr "實用電子工程學工具。"

#: lib/Packages/Sections.pm:34
msgid "Embedded software"
msgstr "嵌入式軟體"

#: lib/Packages/Sections.pm:35
msgid "Software suitable for use in embedded applications."
msgstr "適合於嵌入式應用的軟體。"

#: lib/Packages/Sections.pm:36
msgid "Fonts"
msgstr "字型"

#: lib/Packages/Sections.pm:37
msgid "Font packages."
msgstr "字型軟體套件。"

#: lib/Packages/Sections.pm:38
msgid "Games"
msgstr "遊戲"

#: lib/Packages/Sections.pm:39
msgid "Programs to spend a nice time with after all this setting up."
msgstr "這些程式裝完以後可以用來消譴娛樂。"

#: lib/Packages/Sections.pm:40
msgid "GNOME"
msgstr "GNOME"

#: lib/Packages/Sections.pm:41
msgid ""
"The GNOME desktop environment, a powerful, easy to use set of integrated "
"applications."
msgstr "GNOME 桌面環境，一組強大的、易用的、整合的應用程式。"

#: lib/Packages/Sections.pm:42
msgid "GNU R"
msgstr "GNU R"

#: lib/Packages/Sections.pm:43
msgid "Everything about GNU R, a statistical computation and graphics system."
msgstr "一切有關 GNU R 的內容，一個統計計算和圖形系統。"

#: lib/Packages/Sections.pm:44
msgid "GNUstep"
msgstr "GNUstep"

#: lib/Packages/Sections.pm:45
msgid "The GNUstep environment."
msgstr "GNUstep 環境。"

#: lib/Packages/Sections.pm:46
msgid "Graphics"
msgstr "圖形"

#: lib/Packages/Sections.pm:47
msgid "Editors, viewers, converters... Everything to become an artist."
msgstr "編輯器，瀏覽器，轉換器……成為一名藝術家所需的一切。"

#: lib/Packages/Sections.pm:48
msgid "Ham Radio"
msgstr "業餘無線電"

#: lib/Packages/Sections.pm:49
msgid "Software for ham radio."
msgstr "業餘無線電軟體。"

#: lib/Packages/Sections.pm:50
msgid "Haskell"
msgstr "Haskell"

#: lib/Packages/Sections.pm:51
msgid "Everything about Haskell."
msgstr "一切有關 Haskell 的內容。"

#: lib/Packages/Sections.pm:52
msgid "Web Servers"
msgstr "網頁伺服器"

#: lib/Packages/Sections.pm:53
msgid "Web servers and their modules."
msgstr "網頁伺服器及其模組。"

#: lib/Packages/Sections.pm:54
msgid "Interpreters"
msgstr "直譯器"

#: lib/Packages/Sections.pm:55
msgid "All kind of interpreters for interpreted languages. Macro processors."
msgstr "各種解釋型語言的直譯器。巨集處理器。"

#: lib/Packages/Sections.pm:56
msgid "Introspection"
msgstr ""

#: lib/Packages/Sections.pm:57
msgid "Machine readable introspection data for use by development tools."
msgstr ""

#: lib/Packages/Sections.pm:58
msgid "Java"
msgstr "Java"

#: lib/Packages/Sections.pm:59
msgid "Everything about Java."
msgstr "一切有關 Java 的內容。"

#: lib/Packages/Sections.pm:60
msgid "JavaScript"
msgstr ""

#: lib/Packages/Sections.pm:61
msgid "JavaScript programming language, libraries, and development tools."
msgstr ""

#: lib/Packages/Sections.pm:62
msgid "KDE"
msgstr "KDE"

#: lib/Packages/Sections.pm:63
msgid ""
"The K Desktop Environment, a powerful, easy to use set of integrated "
"applications."
msgstr "KDE 桌面環境。一組強大的、易用的、整合的應用程式。"

#: lib/Packages/Sections.pm:64
msgid "Kernels"
msgstr "核心"

#: lib/Packages/Sections.pm:65
msgid "Operating System Kernels and related modules."
msgstr "作業系統核心和相關模組。"

#: lib/Packages/Sections.pm:66
msgid "Library development"
msgstr "連結庫開發"

#: lib/Packages/Sections.pm:67
msgid "Libraries necessary for developers to write programs that use them."
msgstr "當開發者要編寫一些呼叫連結庫的程式時所必需的連結庫"

#: lib/Packages/Sections.pm:68
msgid "Libraries"
msgstr "連結庫"

#: lib/Packages/Sections.pm:69
msgid ""
"Libraries to make other programs work. They provide special features to "
"developers."
msgstr "提供其他程式工作的連結庫。是它們讓開發者富有特色。"

#: lib/Packages/Sections.pm:70
msgid "Lisp"
msgstr "Lisp"

#: lib/Packages/Sections.pm:71
msgid "Everything about Lisp."
msgstr "一切有關 Lisp 的內容。"

#: lib/Packages/Sections.pm:72
msgid "Language packs"
msgstr "語言套件"

#: lib/Packages/Sections.pm:73
msgid "Localization support for big software packages."
msgstr "大型軟體套件的本地化支援。"

#: lib/Packages/Sections.pm:74
msgid "Mail"
msgstr "郵件"

#: lib/Packages/Sections.pm:75
msgid "Programs to route, read, and compose E-mail messages."
msgstr "投遞、閱讀、撰寫電子郵件的程式。"

#: lib/Packages/Sections.pm:76
msgid "Mathematics"
msgstr "數學"

#: lib/Packages/Sections.pm:77
msgid "Math software."
msgstr "數學軟體。"

#: lib/Packages/Sections.pm:78
#, fuzzy
#| msgid "Virtual packages"
msgid "Meta packages"
msgstr "虛套件"

#: lib/Packages/Sections.pm:79
msgid "Packages that mainly provide dependencies on other packages."
msgstr ""

#: lib/Packages/Sections.pm:80
msgid "Miscellaneous"
msgstr "五花八門"

#: lib/Packages/Sections.pm:81
msgid "Miscellaneous utilities that didn't fit well anywhere else."
msgstr "放在其他地方都不合適的各式各樣的實用程式。"

#: lib/Packages/Sections.pm:82
msgid "Network"
msgstr "網路"

#: lib/Packages/Sections.pm:83
msgid "Daemons and clients to connect your system to the world."
msgstr "服務端程式和客戶端程式，使您的系統與世界相連線。"

#: lib/Packages/Sections.pm:84
msgid "Newsgroups"
msgstr "新聞組"

#: lib/Packages/Sections.pm:85
msgid "Software to access Usenet, to set up news servers, etc."
msgstr "訪問新聞網，設定新聞伺服器等軟體。"

#: lib/Packages/Sections.pm:86
msgid "OCaml"
msgstr "OCaml"

#: lib/Packages/Sections.pm:87
msgid "Everything about OCaml, an ML language implementation."
msgstr "一切有關 OCaml 的內容，一個 ML 語言的實現。"

#: lib/Packages/Sections.pm:88
msgid "Old Libraries"
msgstr "舊的連結庫"

#: lib/Packages/Sections.pm:89
msgid ""
"Old versions of libraries, kept for backward compatibility with old "
"applications."
msgstr "老版本的連結庫，為了向後相容舊程式而繼續保留。"

#: lib/Packages/Sections.pm:90
msgid "Other OS's and file systems"
msgstr "其他作業系統和檔案系統"

#: lib/Packages/Sections.pm:91
msgid ""
"Software to run programs compiled for other operating systems, and to use "
"their filesystems."
msgstr "使得在其他作業系統上編譯的軟體得以執行，以及使用它們的檔案系統。"

#: lib/Packages/Sections.pm:92
msgid "Perl"
msgstr "Perl"

#: lib/Packages/Sections.pm:93
msgid "Everything about Perl, an interpreted scripting language."
msgstr "一切有關 Perl 的內容，一種解釋型的指令碼語言。"

#: lib/Packages/Sections.pm:94
msgid "PHP"
msgstr "PHP"

#: lib/Packages/Sections.pm:95
msgid "Everything about PHP."
msgstr "一切有關 PHP 的內容。"

#: lib/Packages/Sections.pm:96
msgid "Python"
msgstr "Python"

#: lib/Packages/Sections.pm:97
msgid ""
"Everything about Python, an interpreted, interactive object oriented "
"language."
msgstr "一切有關 Python 的內容，一種解釋型、面向物件的語言"

#: lib/Packages/Sections.pm:98
msgid "Ruby"
msgstr "Ruby"

#: lib/Packages/Sections.pm:99
msgid "Everything about Ruby, an interpreted object oriented language."
msgstr "一切有關 Ruby 的內容，一種解釋型、面向物件的語言"

#: lib/Packages/Sections.pm:100
msgid "Rust"
msgstr ""

#: lib/Packages/Sections.pm:101
msgid "Rust programming language, library crates, and development tools"
msgstr ""

#: lib/Packages/Sections.pm:102
msgid "Science"
msgstr "科研"

#: lib/Packages/Sections.pm:103
msgid "Basic tools for scientific work"
msgstr "科研工作的初級工具"

#: lib/Packages/Sections.pm:104
msgid "Shells"
msgstr "Shells"

#: lib/Packages/Sections.pm:105
msgid "Command shells. Friendly user interfaces for beginners."
msgstr "命令列。友好的使用者和計算機的互動介面。"

#: lib/Packages/Sections.pm:106
msgid "Sound"
msgstr "聲音"

#: lib/Packages/Sections.pm:107
msgid ""
"Utilities to deal with sound: mixers, players, recorders, CD players, etc."
msgstr "處理聲音的實用程式: 混頻器，播放器，錄音器，CD 播放器，等等。"

#: lib/Packages/Sections.pm:108
msgid "Tasks"
msgstr ""

#: lib/Packages/Sections.pm:109
msgid ""
"Packages that are used by 'tasksel', a simple interface for users who want "
"to configure their system to perform a specific task."
msgstr ""

#: lib/Packages/Sections.pm:110
msgid "TeX"
msgstr "TeX"

#: lib/Packages/Sections.pm:111
msgid "The famous typesetting software and related programs."
msgstr "流行的文件排版及相關處理程式"

#: lib/Packages/Sections.pm:112
msgid "Text Processing"
msgstr "文字處理"

#: lib/Packages/Sections.pm:113
msgid "Utilities to format and print text documents."
msgstr "格式化和列印文字文件的實用工具。"

#: lib/Packages/Sections.pm:114
msgid "Translations"
msgstr "翻譯"

#: lib/Packages/Sections.pm:115
msgid "Translation packages and language support meta packages."
msgstr "一些提供翻譯支援或語言支援的，自身不含內容但卻依賴其他軟體套件的元套件"

#: lib/Packages/Sections.pm:116
msgid "Utilities"
msgstr "實用工具"

#: lib/Packages/Sections.pm:117
msgid ""
"Utilities for file/disk manipulation, backup and archive tools, system "
"monitoring, input systems, etc."
msgstr "檔案/磁碟操作，備份和打套件工具，系統監控，輸入系統，等等。"

#: lib/Packages/Sections.pm:118
msgid "Version Control Systems"
msgstr "版本控制系統"

#: lib/Packages/Sections.pm:119
msgid "Version control systems and related utilities."
msgstr "版本控制系統和相關實用程式。"

#: lib/Packages/Sections.pm:120
msgid "Video"
msgstr "視訊"

#: lib/Packages/Sections.pm:121
msgid "Video viewers, editors, recording, streaming."
msgstr "檢視、編輯、錄製、推流視訊。"

#: lib/Packages/Sections.pm:122
msgid "Virtual packages"
msgstr "虛套件"

#: lib/Packages/Sections.pm:123
msgid "Virtual packages."
msgstr "虛擬的、邏輯的、概念上的軟體套件。"

#: lib/Packages/Sections.pm:124
msgid "Web Software"
msgstr "網頁軟體"

#: lib/Packages/Sections.pm:125
msgid "Web servers, browsers, proxies, download tools etc."
msgstr "網頁伺服器，瀏覽器，代理，下載工具等。"

#: lib/Packages/Sections.pm:126
msgid "X Window System software"
msgstr "X 視窗系統軟體"

#: lib/Packages/Sections.pm:127
msgid ""
"X servers, libraries, fonts, window managers, terminal emulators and many "
"related applications."
msgstr "X 伺服器，連結庫，字型，視窗管理器，虛擬終端以及許多有關的應用程式。"

#: lib/Packages/Sections.pm:128
msgid "Xfce"
msgstr "Xfce"

#: lib/Packages/Sections.pm:129
msgid "Xfce, a fast and lightweight Desktop Environment."
msgstr "Xfce，一個快速輕量的桌面環境。"

#: lib/Packages/Sections.pm:130
msgid "Zope/Plone Framework"
msgstr "Zope/Plone 框架"

#: lib/Packages/Sections.pm:131
msgid "Zope Application Server and Plone Content Managment System."
msgstr "Zope 應用伺服器和 Plone 內容管理系統。"

#: lib/Packages/Sections.pm:132
msgid "debian-installer udeb packages"
msgstr "Debian 安裝程式 udeb 套件"

#: lib/Packages/Sections.pm:133
msgid ""
"Special packages for building customized debian-installer variants. Do not "
"install them on a normal system!"
msgstr ""
"一組特殊的套件用於創建可定製的 Debian 安裝程式的變體。請不要在一個普通系統上"
"安裝它們！"
